---
title: >-
    (۳۴) وَ مِنْ کَلَامِهِ صَلَّی اللهُ عَلَیْهِ وَسَلَّمَ: ألْعِلْمُ لا یَحِلُّ مَنْعُهُ. (مسند الشهاب للقضاعی)
---
# (۳۴) وَ مِنْ کَلَامِهِ صَلَّی اللهُ عَلَیْهِ وَسَلَّمَ: ألْعِلْمُ لا یَحِلُّ مَنْعُهُ. (مسند الشهاب للقضاعی)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای گرانمایه مرد دانشور</p></div>
<div class="m2"><p>که ترا علم دین بُوَد معلوم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مستعدّ را از آن مشو مانع</p></div>
<div class="m2"><p>مستحقّ را از آن مکن محروم</p></div></div>